『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。(First British passport 首次申請護照)

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係23-28蚊 快過空郵掛號 同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩
日
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

開post template:

COPY死我啦

新PO留名先

留名先

留個名

真係長撚到仆街

不過app睇f5好多次都係冇圖的

lm

終於都收到form，唔知聖誕前收唔收到呢？
好緊張。

巴打由成功派件到佢RECEIVED 等左幾耐?

做咗CDRom 一排，留名打卡先

LM

都係睇彩數
祝你好運

各位快d續Bno去參軍換真BC

潛撚左一排， 我都分享下個經驗， 推下po

舊嗰本bno喺93年攞， 基本資料比齊， 冇副署， 但係我父母有舊bno， 所以我填埋佢地d舊bno資料落去， 10月頭申請， 兩個禮拜攞到

留名

你都叫cdrom

火車頭俾班支那人搞臭晒 孟晚舟

我而家用緊app睇

D圖睇到喎

你block 左 Imgur?

人地渣拿大

也願意交出兩本護照，包括中國護照，及被捕時遭到扣押的香港特區護照

第一次入依個post
大家多多指教
特區護照就過期，續BNO定特區好？
睇咗doc 唔好屌咁大力

一定係特區
平咁多

呢度實答你續 bno 架喎
你想續特衰可以上一頁架啦

我真係唔知，佢個網頁到依架都無講成功派件。
我琴日log in check下，先知原來收到了。

我都預左應該新年前先收到，不過ff下都好既

又指孟晚舟至少曾持有7本中國或香港護照（4本中國3本香港）

假護照？

似3本都係入境處發出

18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知

可以加埋使用身份證大法

唔該晒咁多位巴打，我今日已經收到新BNO，不過舊BNO同其他文件就未有消息

大約講吓我成個流程俾大家參考：
99年過期，小朋友轉大人
Declaration Form有counter sign，搵咗澳洲護照持有人幫我副簽
舊BNO，稅單(地址證明)，身分證底面彩色影印，特區護照全本彩色影印
出世紙彩色影印，兩張相(其中一張背面有副簽人嘅簽名詳情請按Declaration From指示)

11月26收工時間親身到DHL寄
按照原定目標時間11月28寄到英國並簽收
12月5號轉Dispatched
今日12月8號收到新BNO
兩星期內完成

想問吓我係唔係遲啲會收返剪角舊證明其他正本文件？
因為我冇收到其他DHL code暫時得本新證
btw多謝整doc同開post嘅巴打

聖誕郵件繁忙期小心等得耐

隔離post見到：

乜可以同時有幾本特區護照咩
(聽聞德國護照係得)

分兩次寄俾你
第一次：新Passport
第二次：舊Passport (剪角) + Supporting docs

特衰玩完了

過期/用滿/復失
前前後後有三本都講得通
講唔通嘅係佢同時有支那火車頭同特衰抽氣扇

一般嚟講做咗150個/專才之後要註銷支那國藉唔可以再攞火車頭
唯一解釋就係港共政府官方流出非法抽氣扇比支那公民從事非法活動

第一次入post 想問如果97前出世 老豆老母無幫我申請過 仲有冇機？ 見有巴打過用未成年身分證 但都無埋 有冇咩方法？

無, 你都係扯吧啦 移民

段野係講佢11年內有咁多本passport

咁佢係華為cfo成日飛係合理既

不過都係唔好比佢出黎啦

咁都仲有其他問題
到底佢係支那人丫, 定係腥港人, 又或者係加拿大人?

btw 公海啲post 一地青蛙
幾十人唔知renew passport 會轉number
講到有幾多個number 就有幾多個身份咁

我要咁多身份都只係支那人同腥港人有撚用呀?

1：睇下兩老本Passport有冇加你名

2：睇下你宜家張身份證嘅"簽發日期" 下面有一行四位號字： (XX-YY) 呢個係你第一次拎身份證嘅月份同年份。
如果係(07-97)打後就一定冇BNO
但即使係(07-97)前都唔一定有BNO，可能你當時只係申請CI / 回港證。

(xx-95) 咁係咪可以試下申請？

加拿大公民，冇國籍
支那腥港複合身份

加拿大公民即係有楓葉卡但無入藉?

Lm

唔使試, 恭喜你
快啲去攞返屬於香港人嘅身份證明

係呀

咁嘅情況正常即係腥港人
但唔知佢啲支那身份註銷咗未呢

有錢咪試下
但即使係(07-97)前都唔一定有BNO，可能你當時只係申請其他證件（例如身份證明書 / 回港證）。

正常情況下有藍色廁板就要銷毀紅色廁板喎

所以想知佢個情況正唔正常

出世紙寫係唔係永久居民身份先

又有火車頭又有抽氣扇

香港特區護照在她遭逮捕時，已由加拿大政府收走。她的中國護照正從中國寄來，也已準備交出。

鬼拍後尾枕

如果搞到加拿大要抽氣扇都要攞簽證先去到就好玩
一野燒著哂啲離地廢中

下個post名

由律師申報正常情況下唔可以共存既2本護照

係 咁加簽可唔可以搵返bno嘅屋企人？定一定要英國國籍？

個律師是否on9 定特登做佢

睇#1

咁我申請類別應該揀邊一個？ 又唔係遺失又唔係續期

睇doc啦

睇完文先問呀

Cd rom睇唔過眼
你可唔可以睇清楚份doc先再問 身份證大法個part
呢度啲巴打回你咁多次 都仲唔醒水 仲要keep住問
睇埋其他巴打既案例都仲未知要點做就唔好申請喇
比著以前啲巴打一黎就屌你老母啦

唔係話想學長毛式屌票
申請前睇下文乍大佬

其實人地份申請表寫得幾清楚下，基本上就算你唔睇巴絲打寫嘅doc，跟足HMPO份申請表填，寄齊supporting documents俾佢跟本唔難，除非你英文真係好屎。

【BNO】突發: 英國放寬限制，BNO 無須於英國居住也能參軍。

BNO想轉BC既巴打
考慮下

我97年5月出世 但係身分證都係寫07-97, 係咪已經可以放棄

大佬
申請前睇文

若你當年的年齡確定未滿十一歲，請留意：首次登記身份證簽發日期一欄（以括號包住）。 如果該日期為以下情況，你是曾經擁有十一歲以下兒童身份證。你亦有很大機會（i.e 唔一定係）擁有 BN(O) 身份：

06-97或之前
09-97或之前（97年1月1日至97年6月30日出生者）

伸手黨入侵

如果係十年前, 我狗衝

有免費廣告嘛

以前冇教學doc都算
有doc都唔睇真係

btw 身份證大法係邊位巴打發現，後來睇返先發現我第一本BNO個issue date同身份證一樣

Sorry巴打 我有追舊登post, 但啱啱見到你呢句唔係好肯定係07-97或之後就冇定係07-97都有機會有, 因為我屋企冇舊bno, 我老母又唔肯定我有冇曾經有過 sorry好似伸左手 唔該哂你 我慢慢再查下

個巴打前1-2個post入過黎架

我地就係本閃令令續領天書

唔緊要

仲有一個線索就係你父母有冇BNO？如果有嘅可以睇下P.2(好似係)有冇加你個名落去。

good luck

孟晚舟呢單嘢真係
等同宣佈廁板正式玩撚猿咁濟

想問吓証件相個到 係咪去証件相舖影佢就識
個啲面部29mm 個d

我個陣去樓下曬相鋪同佢講就ok
最緊要係個底色

唔該晒

*同佢講BNO就 OK

之前問過佢地 但係佢地連本bno去左邊都唔知 話咁多年前過左期可能掉左都唔出奇 而定成家都用緊特區 所以我咁唔肯定自己究竟有冇擁有過bno

同埋你知啦 佢地果輩都冇特別意慾想keep bno, 覺得有特區夠用就ok

下星期
去快圖美影完相
就寄過去試下

無副簽 見有人得 就試下

唔得就

你細個有無申請過回港證？（支那返香港要用）
如果無。你都幾大機會有BNO

點都搵條友幫你簽
Even佢唔係英籍

無counntersign有機會叫你補交

你可以將D幼稚園/小學/中學成績表/學生証完整一份成長經歷咁寄過去增加成功率

睇錯，唔關回港證事

其實外國點會唔知有呢壇野
之前隻眼開隻眼閉，而家⋯⋯

仲要係個律師自爆

今次真係廁板啦 香港=公廁

希望cno早日比英日歐取消免簽

一個日本一個加拿大

焦土派GO GO GO
與其叫焦土派，不如叫自燃派

36歲前都會收

呢幾年身子好弱
我諗都幾難meet 到人地要求

咁無計

入境處頭痕

十年前有的話. 我想而家應該已經係BA其中一名軍官吧

差美帝一句，好快摺。

身份證濫發，護照又係濫發。 阿豬阿狗口袋總有一本。 歐盟、澳加仲信你廁板？

07-97有可以係當時申請特區護照或BNO，所以未必確定到。

竟然無攞走個套
為左保護wh個label先用

咁要睇下第一本特衰係幾時 如果唔係97年 可以洗一千RENEW試下
但如果本特衰係97年咁就BYEBYE

老真幾CUTE幾靚

原來咁多人入黎係因為孟晚舟單野

公海係咁講

唔一定嘅，可能兩本都有整

幾靚x2

有冇得買?

註：看到一些評論，認為孟晚舟擁有三本不同號碼的特區護照不足為奇，因為在續領或補領特區護照時，護照號碼都會改變，她可能「坐飛機多過坐巴士」，所以舊護照蓋滿章後便需要換領。

作出這些評論的人可能沒有留意當中關鍵細節，就是三本護照都是K J字頭，表示三本護照是在一段短時期內簽發，這麼快便蓋滿章的機會不高（特別是現在很多國家出入境也不再需要在護照上蓋章）。更重要的是，入境處資料顯示，護照持有人在領取新護照時，必須將舊護照交回入境處註銷，但根據美國司法部呈交的資料 ( at p 11)，她這次是用第二本護照(即KJ0403962)入境加拿大，而並非用最新簽發的第三本護照(即KJ0479108)，這表示她在未有註銷第二本護照的情況下獲簽發第三本護照。

故此，我仍然認為香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋。

HK GOV

新笑話
中華人民共和國香港特別行政區政府

真係等死 唔使焦土 係自燃

仲有個笑話

一國兩制

要拎VISA既日子好快到

封左特衰，同强國護照睇齊，
去邊都要簽證就 very good 。

大家揸bno，visa 國籍點填？？

good

好期待

本 bno 邊個出畀你？

見到咁既新聞真係好感恩我屋企人當年全家申請bno

聽吓歌 輕鬆吓

加多個笑話

香港特區護照

想問吓bb樣bno使唔使簽返個名先寄？

thanks

好似真係無
我都係申請佢就比個套我

bb樣bno正常有寫
this holder is not required to sign

個別情況，本處不作評論

買定嚟手，加拿大幾時率先要廁板重新簽證。 我估2019年內。

大馬護照去加拿大都要簽，今次單嘢根本無解，等落閘。

越臭越好。 美帝咁多年都不動聲色，一嚟就接二連三，攪到呢排啲新聞唔係呢個自殺就果個抑鬱...

我個人純粹覺得佢係不斷扮唔見拎新證

British

少年，你太天真了。 到了今天你仲相信護照制度？ 上頭叫你啤十本出嚟，做細嘅唔通唔做呀？ 唔怪之得廁板做唔到緊急護照啦，原來要留quota俾特工。

咪講笑，廁板都唔係第一鑊攪搗加拿大，十幾廿年前賴昌星已經出事，依家慢慢週單嘢，要揸廁板去加拿大就爽手

好想睇CNO冇得去日韓歐熱門地點

有跟開加拿大新聞略知一二。 以往加拿大俾唔少加勒比海英聯邦小國免簽，好似Antigua Barbuda, St. Kitts and Nevis, St. Vincent and Grenadines，本來一直都無事，係近年呢啲國家賣身賣護照，其中唔少金主嚟自中東、瓷國、俄國，之前瓷國有個肖建華有安提瓜護照，加拿大睇見唔對路，隔咗無耐全部封晒。

等班撚屌話特衰好用阿嗱
慢慢去申請visa la

1號寄咗speed post續證，希望快啲收到啦

老竇當年自己冇拎 都幫我申請

香港個信用咭用到20年都好撚勁

無得去日本香港人就發癲架喇
仲好啦 少左低質既人去日本

仲有啲難度嘅
日本真係有大多香港遊客（要不是）

跟足#1 嚟做搞左成個月終於搞掂到手

Place of birth 點先可以變做KOWLOON

九龍獨立

姐係同移民瓦努阿圖,駁腳去澳洲/紐西蘭

感覺要玩壞了

你應該咁諗:
淨係搞咗一個月就搞掂到手

屌你老母臭閪
睇doc啦

買過咁多間
得CX同NH係有得揀BNO

有BNO/GBN揀 BNO/GBN
無就直接揀英國

火車頭由90變到30/15日
BNO不變都過癮

特衰變7日都死好多人

蘋果》記者發現，根據法庭文件指出，孟晚舟持第二本特區護照（KJ040XXX2）從香港過境加拿大溫哥華，前往墨西哥，目前該護照被加國法庭扣留作為證物。港大法律學院首席講師張達明昨日在社交網站指，從美國司法部文件得悉，孟是用第二本護照（KJ040XXX2）入境加拿大，而並非用最新簽發的第三本護照（KJ047XXX8），這表示她在未註銷第二本護照情況下，獲簽發第三本護照。
而美國海關及邊境保衞局的旅遊出入境紀錄顯示，孟晚舟的3本特區護照KJ020XXX3、KJ040XXX2、KJ047XXX8，均同樣顯示於2014年6月14日至2017年3月2日間、共33次美國出入境紀錄，紀錄完全一樣，而主要停留地點為紐約、波士頓、洛杉磯、西雅圖、佛羅里達州卡納維拉爾港（PCF Port Canaveral, FL）及溫哥華，而法庭文件則指，孟與前夫所生的16歲兒子目前正在波士頓求學，現任丈夫和10歲女兒則居住於溫哥華，而她自2017年3月2日開始，就避開前赴美國，但紀錄沒有顯示她在哪裏離境，而當時華為正接受美國當局調查。

間諜100%

慢慢周事件，應該會將續領BNO數目全面提升。

7日真係死得人多
好多人去8日
星期六去,星期六返

如果有HK咁揀唔揀香港好
我記得日本係咁計bno， bno=英國（香港）

GBN/BNO>>HK定UK好

瓦努阿圖人唔會易啲去澳紐，況且當地大把瓷國人

印完張form 要countersign
搵左廿個人都唔得

thanks巴打

變15日都死啦
去差唔多成個月的, 不在少數

Sorry,just return from YVR and still jetlag
only ask 3 qusetion
where will go
where to stay
when
then let me go

我就唔會填香港
首選British National (Overseas)
次選United Kingdom（有啲system無BNO揀的話）

不是日數長短問題，係護照審批制度問題，通過免簽證放咗啲危險人物入境，三個月如是，七日如是，一日如是，重點係各國會唔會對廁板人重新執行審批制度

佢地覺得hong kong=china
見到本嘢冇china個字會hang機

點計都唔會填香港
本野係British National oversea 無得簡oversea 未uk
Bno有事係搵英國領事館唔係係入境處

加上本野簽係英國簽，你移民去其他國家都可以持有bno，你填香港一陣比D唔係好識野關員見到就真係分分鐘捉你入房玩

BNO張相幼稚園影

夾硬 tick 自己張相 個樣recognisable 得唔得？搏唔洗副簽

定係都係求其 搵個非英藉人副簽好？

一定會叫你交番中小學d相 觀察你外觀變化睇下係咪你本人

利申: 過左期十年 18歲先續番

咁係咪真係要交番 中小學d 相

空郵掛號6/12去到英國,到今日仲係o係HWDC係咪正常

係加副簽

而家冇得你揀...你入齊資料佢會自動幫你揀

入境處不評論個別事件

十成十無睇doc 啦，係咪未被人屌過

講咗幾多次你張form 有countersign嗰part不等於你真係需要countersign, 無countersign嗰part 不等於你真係唔使countersign, 最後做你case嗰職員話事

仲有你本嘢03年或之前簽發嘅，連tick都無得你tick直接當first passport case處理，一定有countersign 嗰part

唔該睇doc

正確啲講，佢嗰個option的確係有得揀，前提係護照申請系統視佢個申請類別為renewal 嘅情況下。

如果已經被當first passport 咁就唔會畀呢條佢揀。

食花生

如果已經有外國國籍應該申請國籍變更，佢份申請表只係提到如果係BC要聲明唔係經居英權計劃取得，但係冇提過BNO可唔可以申請。

點解釋到丫

正常啦 星期六日

個理由真係萬撚用

加拿大同日本快d cut左cno免簽la

有咩慘得過發現媽媽有BNO而自己申請唔到

伯母本BNO有沒加你名? 有沒試身份證大法?

直頭係百搭

想請教

96年7月個陣未夠10歲但首次出身分證係咪好大機會會有BNO?

我屋企人話唔記得左我又搵唔到我本舊證
而咩情況下會將個名加係老母個本度？
因為我老母有

有無睇doc?

公海睇到(其實呢到share過)

第4行個支那(XX他)係咩?

馬鳩？

三個月煲一次

澳門

睇左，成份印緊出黎
其實都知大機會
岩先俾老母激到決定賭一鋪

但好奇究竟係咩情況先會加名落老豆老母個本而唔係自己有一本？ （雖然我好似搵過老母個本冇我名既

請教前睇左DOC先

完全唔記得有馬交

我以為獨立計

做咩唔寫明係馬交

當年申請BNO個陣會填有冇子女

因為計埋啲咩公務嗰啲？

（其他）

想問下96年出世首次申請係咪要副簽

就快到聖誕
應該speedpost趕過去定過左聖誕郵寄高峰期先

第一頁有你想要嘅答案

盡趕啦
聖誕前一個星期就唔好博啦

安全起見。如果唔趕，我會等咗聖誕後先。

Royal Mail服務係

驚佢依排會截龍咋

截龍

林鄭月娥：BNO除是旅遊證件 亦賦予新英國國藉地位

No,you cannot because of the following.
全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特 別行政區實施的幾個問題的解釋
（1996年5月15日第八屆全國人民代表大會常務委員會第十九次會議通 過 ）

根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第18條及附件3的規定 ，《中華人民共和國國籍法》自1997年7月1日起在香港特別行政區實施 。考慮到香港的歷史背景和現實情況，對《中華人民共和國國籍法》在 香港特別行政區實施作如下解釋：

一.
凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土（含香港）者，以及 其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國國籍的條件者，都 是中國公民。

二.
所有香港中國同胞，不論其是否持有「 英國屬土公民護照」或者「英國國民（海外）護照」，都是中國公民。自1997年7月1日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利。

三.
任何在香港的中國公民，因英國政府的「居英權計劃」而獲得的英國公 民身份，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。這類人仍為中國公 民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得享有英國的領事 保護的權利。

四.
在外國有居留權的香港特別行政區的中國公民，可使用外國政府簽發的有關證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述證件而享有外國領事保護的權利。

五.
香港特別行政區的中國公民的國籍發生變更，可憑有效證件向香港特別行政區受理國籍申請的機關申報。

六.
授權香港特別行政區政府指定其入境事務處為香港特別行政區受理國籍申請的機關，香港特別行政區入境事務處根據《中華人民共和國國籍法》和以上規定對所有國籍申請事宜作出處理。

好慘。被授予中國籍。

我杞人憂天姐

巴打，無左香港仲有馬交本特區護照(綠色)

同香港比較

主要分別係加拿大同澳洲(香港ETA,澳門要申請簽證)

關乜事啫
而家係講緊支那整出嚟嘅所謂特区已經淪落到變成支那嘅傀儡政府呀
你認為馬交可以獨善其身咩？

總之就等花生啦
誰對誰錯好清楚

想問副簽人既BNO過咗期
咁仲o唔ok?

今次真係唔續唔得

問得我地一定答唔得
雖然可以搏，但佢地查都難啦，過期好多時都係新系統之前
畀錢去續都要大把嘢文件，何況做副署？到時麻煩到嗰個係你

我知有呢個解釋，但係其實佢都係冇明確表示BNO唔可以做國籍變更，因為雖然第二條話香港中國同胞有BNO係中國公民，但做國籍變更就當然要本身係中國公民，而佢都話符合第一條所指嘅人即使持有其他外國護照都係中國公民。所以綜合咁多條，其實就係話一個中國公民即使持有英國屬土公民護照、英國國民（海外）護照或其他外國護照，都仍然係中國公民，咁點解持有BNO嘅中國公民唔可以做國籍變更而持有其他外國護照就可以?
另外入境處個網話持有外國護照的中國公民可以申請國籍變更，除非入境處認為BNO唔係外國護照。

如果入境處唔批，我覺得可以JR。

Thx你解答
身邊D人既BNO都過期
要再搵下先

續領大軍準備大舉攻入

公海已經有POST

英國個邊要我俾埋兩老既passport,我係應該俾火車頭定BNO呢？

咩case

adult first time

「如果你擁有雙重國籍,你的非英國護照的彩色影印本,例如你的香港特別行政區護照」

唔好意思，睇你地整BNO須知之後有野想問
特衰要連封面同內頁全部影晒(彩色影印)，但有無話一定要單面 定 雙面影都接受? 接唔接受A3 size影印本 定 只能A4?

Thanks!

有BNO比BNO
冇就寫信解釋

無話可以雙面影印就只可以單面影印

得人驚！中聯辦迂迴持有聯合出版集團九成九股份 公然違反《基本法》營運書店及出版事業 包攬印製特區護照 年搵三千萬

明白 tks

好似明白左D野

欣賞你

而家已經上升緊

應該係DI

自
睇錯香港(其他)
係馬交

陰功到用其他都唔用馬交

有野想請教下，我本舊bno仲響度，自己覺得都算認得出 (即係十幾歲左右個樣) 係咪唔洗副簽

HMPO做野真係
又食野唔乾淨,又搞錯passport皮

續拎大軍殺到
預計回覆負皮的數字會直線上升

加多數申手黨

又唔睇doc我睇自己bb相都認到自己tim
交次form就知使唔使副簽
有出countersign form比你你唔簽咪搏下囉

你覺得認到咪剔recognizable

問嘢前睇 doc 呀

冇用
不如叫大家喺佢地睇之前唔好答吧

再見特衰

成日話香港文化沙漠
依家印多啲書有咩問題啫
多閱讀嘛

痴線呢2日真係多人到咁

BNOHK個網其實申請果啲資料需唔需要更新
而家變左答問題就得唔係自己揀

過幾日又靜

決定做BNO推廣大使 叫FD子續

哩刻都唔續之後就真係唔好後悔

隨時提早截數呀

就係囉

希望各國盡快取消特區護照免簽地位

想睇喜茶黨收皮

冇寫話答問題㗎咩？

Thx你經驗
等我都試下先如果無方法下

依家馬交人不知幾proud of佢地自己做一個瓷拿人
做到瓷拿傻佬呵卡簡直係對佢地嘅表揚嚟啦

btw 真馬交人多數都應該用晒提子國護照

咪又係好似我地D腥香港人咁

早兩年跟呢個post拎左

支那間諜先多葡萄護照

之前用過廁板旅行 再去同一地方用bno有冇問題

冇

2-3日就差唔多1/3個post

要多謝港共政府各種花式自殺

唔係自殺
係班膠官喺冇後果情況下推香港入去火海

班官肯定以為玩嘢冇後果啦, 佢哋心想: 衰多咪玩爛香港然後轉頭走佬
你哋班官幫支共做白手套D證據全部西方世界都齊哂料, 準備定接制裁名單啦

咁旺場嘅

當年少不更事，人生第一次去旅行用公廁板護照，用完好撚後悔，覺得好污糟，去台灣用公廁板覺得好對唔住蔣公(以前係大中華膠) ，之後已經續番本BNO了

咁多位大佬好 我無追足20幾個post係我唔好但想問下大家

其實我係幫老竇填 填contact地址、電話、電郵嗰陣都係填咗自己嗰個 諗住方便做嘢

填完之後print張form先見到係我嘅地址 但有老竇名嘅水電單嘅地址同我嘅唔一樣 想問下會唔會有影響？

多謝咁多位

申請人是你定你老豆

有啲亂
不如print多張啦

24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以

係咪比左本過期正本特衰佢，就唔洗再逐頁比影印本佢

係我老竇呀 我申唔到BNO

係，寄正本特區護照過去就唔洗copy

我係正本+成本彩印都俾佢, 費事HMPO連自己印都懶, 寄番本正本俾我叫我影印番過去.
特衰正本當係俾HMPO對番D資料同影印無錯.

佢應該比左錢
去到有得print好似冇得edit

畀咗千幾銀喇

係呀 不過幾個鐘前問咗 佢地都覆得好快 叫我整返幾封信 內容如下

“If your father's address evidence does not match the address on the application, this may cause issues. if your father wishes for the passport and supporting documents to be returned your address, we will require the following evidence:

A signed and dated letter from your father to request for the passport and supporting to be returned to a different address.

A signed and dated letter from yourself to agree that you will accept the delivery at your address. We will also require address evidence from yourself in this case.

We would prefer to have the applicant's contact details on the application form as this will make it easier for the office to advise on any issues. If you wish to change any information on the application, Please include a signed and dated covering with the new information you wish to add.”

希望幫到啲同我一樣咁豬嘅人 不過有咩突發事都係問問佢地安全啲！

如果係同一棟嘢但係又有兩個街道+no嘅combination咪試吓send email問佢囉

補封信就OK

態度正確
第一時間都係直接email HMPO吧
冇咩嘢可以嘅多數加封formal啲嘅信解釋
當然拎上嚟提下人都好

聽日send空郵 無副簽 無放出世紙正本 父母結婚證書提供唔到
希望成功

有無巴絲揸bno 近年去過尼泊爾？
係咪要比錢同埋無得落地簽

4年前我去領事館申請簽證

可以去到加德滿都申請落地簽，不過地方細又多人，加上果陣坐港龍，去到都夜晚九點十點，唔想等，所以係香港申請簽證。

高通：內地准禁售部分iPhone Apple股價市前挫2%
12月10日(一) 22:02
(美聯社圖片)
(美聯社圖片)
外國傳媒報道，晶片大廠高通(Qualcomm)透露，有中國法院同意其有關「在中國禁售部分iPhone手機」的請求，但不包括最新款的蘋果公司手機。高通指出，必須要維護知識產權，因蘋果公司繼續侵犯屬於高通的知識產權而拒絕賠償。

蘋果公司則回應指，中國的客戶仍然可以購買所有型號的iPhone，因iPhone目前與iOS 12操作系統一起銷售，並未違反相關專利。

受消息影響，蘋果公司股價在美股開市前延長交易時段跌2%；高通則漲3%。

有好消息記得分享

月頭補交左文件過去，5/12已經成功派遞，但到依家都仲係Being processed，等到個心囉囉攣啊陰公

離第一次寄文件過去已經過左成個月了

我都幾個星期先叫我補返文件
有事就儲比email你啦
晚晚11點幾上去check下status就得

印哂咁多頁passport

副簽左

齊哂野咁交

係咪印左咁多頁就可以唔俾特衰個正本

YES

Thanks

下個月飛驚冇證件走

預鬆D時間啦 咁抆水小心整唔切

有啲期待日本記者揾到野爆

蘋果求其查下都爆到料

日本都咁關心

去一去sogo頂層書店就會發現好多分析中國形勢既書

有旅券呢個字唔用用パスポート

[member] 但買左機票都只可以用果本護照喎[member]

喺日本就算係同一樣嘅嘢
如果係外國嘢就會用片假名借詞（e.g. パスポート、ビザ）
佢地自己國內生產嘅嘢先會用返佢地本來嘅詞語（e.g. 旅券、查証）

而且日本流行文化好興講外來語，通常要喺formal啲嘅場合先會用佢地本來啲用詞

btw 日本好多電視台呢幾日都幾經常播有關嘅評論節目

見過佢哋稱呼日本護照都叫パスポート

想問下，細個（BB相）過左期無續
而家續返要唔要副簽？

Doc太長唔想睇

Extra one
慢慢周有好多本extra

Read the document first！

Hi

屌你老母臭閪用返中國特區護照啦

利申：Bno fans

有心續就自己睇
睇完唔明有野問就一定會答
申手要人餵就屌你老母

連去睇去理解嘅心都冇唔配攞呢本矜貴嘅護照

證明大家仲有火

下個月攞本BNO去新加坡破處

睇左#1 但有個少少申手黨問題 屌細力d
現有一本已過期好耐BNO + 用緊特緊護照
係咪要兩本每一頁都影印

BNO你都要寄正本啦仲影嚟把鬼

一唔貼就出事

其實唔等用既話2本都寄正本就唔駛COPY

中左道德有害同照片

屌, 女高中生寫真都叫道德有害

支那有條友寫BL小說都俾人拉
有乜做唔出

係個網填緊資料
佢要我死鬼呀公個名做required information
但係我老母都唔知我呀公個英文名係咩點搞

英國係咪除左1月新年果幾日,之後就無特別節日假,預1月頭寄

結婚證書唔係一定有寫㗎咩?
雙方嘅grandpa嘅名中英文對照

有無人知可以邊度搵到個副簽做證
我舊護照有成差唔多25年前個樣，9成未必得

read the first page and document with fully care

呢條條例係海關定集運寫？

有成個keyword喺度都唔駛講到咁白喇啩

check bank holiday

我屌你老母臭閪個臭閪

爬文啦屌你

唔好on9啦 入境果時撚知你用邊本上機咩 7少陣

一係搵家庭醫生，一係搵拎bno朋友
都無就試下唔副簽下寄

家庭醫生唔得架

家庭醫生唔真正認識你點做家庭醫生
一般醫生就唔得

我係搵由細睇到大嘅家庭醫生幫我簽

年代太久遠真係唔知可以後補封信解釋下

不過，為求「時辰到」之際港燦港豬可以「死得眼閉」，講埋大英祖國近期嘅動作。英國時間上星期一 (3DEC)，英國國會上議院完成審議 Counter-Terrorism and Border Security Bill 報告，17DEC 進行表決同再稍後三讀實施。法案將BNO (與及 BOTC, BOC, BPP) 納入與 BC 等同地位嘅監察及執法嘅範圍；按照民主政制當中「權利與義務對等」嘅原則概念，英國殖民走狗要求得 BNO 承擔反恐嘅責任，下一步會對 BNO 做乜，唔駛要我畫公仔畫出腸啦。

我無填 話過咗身就算

shit 幾時有㗎
支那化

lm, 仲搵緊人幫手副簽

留意. 家庭醫生都要係合乎副簽國籍先得喎

平權

唁想睇咪唔好撚續

係唔係睇得多曲線
見佢咁多咩港燦乜乜物物
硬係覺得係曲線

會唔會純粹增添返你本身應該要付既義務

平到我又唔介意交英國稅

成篇睇會好啲

有義務冇權利呀，傻豬黎既

依排一定好熱鬧

我寧願射比事頭婆都唔比三條7拎去填海

但佢唔係睇淡BNO平權架咩

平完要你交域外税同遺產税

2年前已經想續，終於整咗

其實我係假膠
想推下post

利申：掛住sam巴

但英國稅係咪都係跟居住地

孟晚波曲線推廣BNO

屌，準備今晚同阿媽解釋續BNO嘅重要性
說埋阿媽攞就三個一齊搞
利申老豆非常支持我續，阿媽中立，細妹97未出世想攞都無得攞

副簽真係搵唔到啱國籍既朋友幫手簽
其他所有資料都齊 唯有試下照寄 唔得就由佢了

加油

睇左第一頁個countersign issue未

sad....你細妹聽到你講續有咩講...

睇左 最接近只可以搵個揸特區護照既合資格工種朋友幫手

自己呻下就算
我都諗緊屋企有無計，有親戚係加拿大籍

最近先知自己細個有申請bno,應該過左期好耐，不過呀媽話續黎無用，其實係咪？

係
續左死全家

最差情況都係佢彈返黎叫你揾人簽過
摶左先啦

最多視作冇副簽

應該好耐前...唔係一定有大量某國人民去產卵

我都係搏
真係唔得再算

續呢本先有用

段文字睇到喊咗

戰狼都被人追緊稅

推

幾撚光榮
呃囯家喎

原來佢第一本特區護照都未過期

我懷疑柒娥都唔知咩事 印護照間野都係中聯辦 出咗廿本都唔知
仲要唔覺佢中間出過DI

點會唔知
中聯辦落柯打，港共政權第一時間跟

agger 點會唔知
佢仲有本中国公務護照咖

護照一向都係大陸印皮
香港入境處只係負責填資料（中英談判講明 有source）
中聯辦可以落order叫入境處填之外
填資料呢個技術大陸唔會冇
可以直接係公安部出入境管理局填咗佢算數

假護照多到數唔完

就算係佢都唔敢話唔知情啦

如果可以買通一間大學教務處
叫佢出張transcript同畢業證書
你又唔可以話佢出既文件係假既
但呢間一定係垃圾大學毫無公信力
英歐加仲唔快取消免簽

大家覺得香港VISA FREE會變以下邊個?
1.台灣(無戶籍)

2.澳門

3.大陸

3

C啱架喇拍定手先啦

諗都唔使諗啊

俄仔應該唔會跟大隊既

大家留意返，拎廁所板係入唔到中國境

錯重點，雖然符合國籍都係要求

不過如果搵醫生副簽，你同個醫生唔可以只係醫生同病人嘅關係

碌落個版個底，有格additional information（或類似wording）,寫番解釋
就會bypass左個checking。

唔緊要
西環會急不及待去做嘢

唔見左本特衰，要報失本特衰
之後搵返交比入境，唔續嘅唔知又得唔得呢

收form 到dispatch 要幾耐？ 一個禮拜喇

今次真係要續BNO 諗定如果要副簽嘅可以搵咩人幫手

一場歡喜一場夢

可以睇吓 doc 先

想問下
我同一份application 加埋細佬一齊續。
到時要分開兩個信封寄 定分開 定無所謂？

可以選擇續廁版

性誕喎大哥
我上年都係呢個時候續都要等到29號先收到

thx巴打
比個小妹妹Mislead左

而加除咗美加之外仲應該都冇先進國家係jus soli (right of land)
大部分國家都係jus sanguinis (right of blood)
日本呢個咁講血統嘅國家更加無可能啦

支共係咪想打仗

咁細個就講呢D大話

我想問ls01 date of loss可以點填 thanks in advanced

唔知做咩你個回覆我覺得好攪笑

可以一齊寄但入便一定要分開返

因為好可能係唔同OFFICER 接手你同你細佬CASE

慈禧式口交
只會招致八國聯軍

慈禧太后向萬國宣戰

一百年後又再上演

巴打同我諗同一樣野

【華為危機】中國報復！加拿大前外交官被拘留 國際組織促放人

玩到咁大?

隔離post過黎，問問大家意見：
啱啱知道老母以前有過BNO，老豆應該都有
但佢地冇入我落included child

Ok咁我想試下身份證大法

94香港出世，出世紙有皇冠，有established
父母都係永久居民
肯肯定有拎過有樣同冇樣兒童身份證
問題係搵唔到正副本，現時身份證首次簽發係09-97

我淨係搵到好多醫療證明：阿媽胎檢卡、我自己針卡

我可以點樣apply

下次叫佢show 本嘢

你94件出世首次身份證應該要係07-97前

依個好可憐

94出世父母都有竟然唔幫子女拎

快啲斷交

究竟點解會咁架
跌張副本出黎都得掛

愛莫能助

即係你第一本passport係97年9月先拎
94年出世 最遲申請BNO嘅期限係06-97或之前

可能有父母想子女可以將來鼓起胸膛自稱「中國人」，唔用鬼佬護照

問一問各位巴打
我身份證係寫(09-97)
但係我見過我本bno 本野仲係我屋企姐係點

你父母當年唔想煩排隊同你搞
要怪就怪你父母懶

你已經有仲需要用身份證大法㗎咩？

因為我見上面巴打話 係(07-97)打後就一定冇BNO 所以我就有啲奇怪

你幾時出世

你本身有仲需要問咩
續得啦

97 7月前

即係可能你係香港割讓比支那前個名落左你老豆老母本BNO到
之後先同你整返

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)

97年1月1日去到6月30日最遲可以去到9月

個doc有成40人睇緊

如果真係有國家帶頭取消特衰免簽
400都有機

屋企人冇

oh姐係無事既 我仲以為自己記錯有

他朝有日特衰玩完，各位bno持有人記得俾多啲家用喇

好多匿名動物出現

咁就快D續返喇

推
唔好嫌貴啦貪平無好呀

搵下本正本先
之前用特區申請美國visa個陣唔知放左去邊

啱啱睇完Doc
想問下屋企人本BNO
date of issues OCT 96
date of expiry OCT 01
Authority : Passport office Hong Kong
跟據Doc
First British passport 首次申請護照
(僅限英國以外地方) 你現擁有一本於1993年或之前簽發並由UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO紅色封面的英國護照，或你現擁有一本於2003年或之前簽發並由非UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO簽發的紅色封面英國護照。

係咪應該揀First British passport

咁我唯有做個孝順女幫老豆老母續返

呀

出哂佢3本了

中間明顯剪咗

14年11月一本, 14年12月又一本
日日飛都無用得咁快啦

bno holder pish

加拿大法庭當地周一（11日），公開華為首席財務官孟晚舟手持的多本護照，包括一本有效日期至2021年的本港特區護照。孟晚舟丈夫劉曉棕在供稱，二人在港結婚後孟曾冠夫姓，所以申請過一本「劉孟晚舟」的護照，但應公司要求重新申請過只姓「孟」的護照。在本港，特首林鄭月娥早前表示，孟晚舟在任何時候只持有一本有效特區護照。

相關報道：【華為孟晚舟案．多圖】住豪宅遊名勝家庭照呈堂 以證與加拿大聯繫不會潛逃

根據美國司法部文件，孟晚舟曾經持有最少4本中國護照及3本香港特區護照，加拿大法庭公開孟多本護照的圖片，另亦公開孟的美國簽證等。據孟晚舟丈夫劉曉棕的供詞以及向法庭提供的香港結婚文件，指孟的3本香港特區護照簽發日期分別為2011年10月18日、2014年11月7日，及2014年12月18日。三本護照的到期日期都是同一日，即2021年10月18日。

劉曉棕解釋，2011年10月18日簽發的那本是孟的第一本特區護照後的補發護照，兩人結婚後，孟跟隨香港習俗，把名字冠了夫姓，於是申請了一本「劉孟晚舟」的護照，簽發日期為2014年11月7日。但華為的法律部門指「劉孟」與華為員工紀錄的名字不符，所以她才另外再申請一本只有「孟」姓的護照，這本護照的簽發日期是2014年12月18日，即是孟現在使用的特區護照，已被加拿大邊境服務局在12月1日拘留孟時扣留。

（綜合報道）

而家填FORM前會問你一堆問題
唔洗揀架喇

咁都入到加拿大?

定係點....

如果張相無搞錯就即係加拿大啲消息錯咗掛

不過加拿大個ETA好撚蠢
假設我用舊護照申請ETA
護照到期之後換咗本新護照
佢地個system淨係知你有本舊護照
你每次去加拿大都要特別打個電話去攞authority 去bypass 個system
直到你個ETA過期用新護照資料再申請

所以唔排除佢地個系統會照樣顯示返慢慢周第二本嘅資料嚟記錄佢入境
因為ETA係用第二本申請
如果係咁就無入境處花生食

明報消息冇錯咪冇花生

好可惜
但中國都捉左個前外交官
食其他花生都食飽

ok 感謝解答

剪角細剪咁細?

如果換護照一定要用新passport 重新申請eta ，冇得打電話去加拿大CBSA拎authorization bypass (除非拎 sticker 簽證，新護照+舊護照上的簽證有時會過唔到 check in system 而需要打電話去加拿大CBSA 問個簽證仲用唔用得)。

係，淨係剪果少少，不過後面個chip 都會剪爛埋
所以以一個有番咁上下check in 經驗既地勤唔會搞錯一本有剪角定冇剪角既特區護照。

有visa未過期唔可以剪爛
所以要避開咁剪

我琴日先幫個客打完

你果間係國家航空?

妖, 剪角剪到咁撚樣
不過D關員都係, 如果真係用到第2本過關的話. 佢哋做嘢都好撚求其喎
真係望都唔望下

其實呢條 faq 有 不過冇寫入面分開返啲文件

遲早嘅事

我來了

遮完都係見到全個護照號碼

吓...

大把人覺得無居留權嘅護照係廢嘅。 另一個假設係瓷國國運唔會差得文革、唔會差得過八九六四，但果班人忘記咗新瓶舊酒，底牌仍然係鐮刀同幾粒星。

唔好失望，反正BNO係無居英權係假英國人，要唔要都罷。
倒不如問吓啲焗腸、豬腸睇吓可唔可以攞多兩本廁板當補償...

收到文件就一星期仲未轉dispatched

聖誕檔期呀，等下啦

唔好咁心急啦

斷sam gor後又一次見證到HMPO D人做野幾咁那西

仲有身分證NO.

都已經公開咗啦，遮住都冇用

如果你是因名字包括在父/母/其他人的英國護照內而首次申請護照的或你被系統歸類為首次申請英國護照者
依點唔係好明,護照唔係一人一本?
即係本護照係自己獨立就可以唔洗理依點?

另外副簽一問,因為
(僅限英國以外地方) 你現擁有一本於1993年或之前簽發並由UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO紅色封面的英國護照，或你現擁有一本於2003年或之前簽發並由非UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO簽發的紅色封面英國護照
所以我係被系統歸類為首次申請護照人士?
如果身邊無bc/bno friend係咪已經可以收皮

早兩年就話副簽留空有機會照過骨，而家仲有冇呢支歌仔唱 ？

btw試埋d次選先嘛

想問寄去英國收件人寫hmpo 全寫得唔得

申請完唔係有份doc？上面有埋地址照抄就得

你交完錢之後,佢有份passport application pdf有寫

今晚就破本bno處,去意粉

1. 父母本護照可以加子女個名喺備註到一齊用一本

2. 副簽要求自己睇Doc同page 1

新post留名
4日已經二十幾頁

三本廁板喎

May姐應該玩完

why?

問咗呀媽幾次係咪唔見咗BNO
(10年前用)
啱啱俾完錢搵完人副署
就話搵番BNO
咁既情況應該照當Adult Lost
定寫封信夾埋本BNO寄出去好

Theresa May to face vote of no confidence from Tory MPs

慢慢周單嘢可以做下個post的標題

無印良品

譯成英文寄去HMPO

得再再再再再次選朋友 sad
可否先申請,要求副簽再補?

由清華大學建築系梁思成、林徽因、李宗津、莫宗江、朱倡中等人所組的設計小組與中央美術學院張仃、張光宇等人的設計小組集體創作的中華人民共和國國徽

得
document有寫就算冇合資格嘅countersign都唔會被拒絕申請

但係要補嘅話timelimit就唔係90日會變做6weeks

夾埋寫信寄出去啦
最少方便到 HMPO 揾到你以前嘅 record
定係其實你想有多本未註銷嘅護照

呀媽知道紙包不住火

你自己答咗

謝
重要搵埋老母d結婚日月年

想問下績護照個時,洗唔洗寄埋本特區正本比佢定只係彩印就可以
因為我遲下要去旅行

有已過期很久的bno (bb相)
但英文名字其中一個字母更改過 (e.g. chan tai man > chan tai men, 中文名沒改)
如果真係找唔到副簽 係咪冇咩希望了

因為佢得地址
但郵局叫我寫收件人名
地址我照抄左

因為佢得地址
但郵局叫我寫收件人名
地址我已經照抄左

搵返就緊係寄埋
要查 record 嘅話會耐啲，又有可能話未電腦化要你補交嘢

仆街無寄到正本出世紙

收件人我照抄HMPO

我寄哂正本 寄埋特衰 特衰full copy

正本出世紙正本 加 copy

副署左

加兩張相 一張後面副署左

身份證因爲驚俾人查就淨係copy

係咪齊

係咪之後有機會俾我補寄返正本出世紙

Google hmpo第一個result 已經有全名

改名要有改名cert

好既明白
會寄埋本BNO出去
Thx

改名契呢？

身分證係copy就得

佢會sd email比你

我咪話收件人寫左hmpo 全名得唔得

Oh....岩呀

我淨係彩印出世紙...

想問一下 如果唔簽副簽係咪都可以過骨

好彩

就係諗緊未寄番黎個陣冇埋身份證點算

留意#8的帖文

改名張cert 有啊

終於要炒May姐
希望下任首相放寛包括BNO既英聯邦既working visa申請

好想知邊個上
脫歐嚿屎

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

其實講咗好耐㗎
支那護照唔包領事服務 好似咩都唔包嘅保險一定平啲㗎

講漏左,如果覺得資料有用,歡迎下個post加返以上資料正視聽

加返先

無印退唔到稅？

無印買嘢好似都有
利申：聽人講

你睇清楚未 你份pdf應該有依句:
Post your completed declaration form (only fold it once), documents and photos to:

打晒啲嘢準備俾錢
好緊張好驚打錯打漏

中共知道華人貪平會為五斗米折腰

我睇翻我當年份 form，上面個地址係寫：
Her Majesty‘s Passport Office (ONL - OVS), 101 Old Hall Street
Liverpool, L3 9BP, United Kingdom
畀你研究吓邊個係收件人，邊個係地址

我明 不過跟足指示就唔使驚，佢唔會因為唔齊嘢就取消你個申請

改過名？如果唔係唔使啊

有正本又copy 多此一舉

打唔齊父母同祖父母資料係咪都得？
Remarks打咗Divorced同Passed away

有醫生朋友副簽應該無問題嘅，不過我想知佢點verify副簽人身份

無改過呀
我見佢cat 左我落第一次申請，因為舊果本係02年issued, 我見佢好似話要出世紙，但我淨係印左彩票copy 俾佢

Price同Quality嘅關係
利申聽日考Econ

我都係俾人cat 左落first adult
好似唔洗老豆老母出世紙同結婚certificate
上面位巴打保險d 乜都寄哂姐 無話唔好

If applicant born or adopted outside the UK:
• The passport you entered the country from which you are applying, and if different, any non-British
passport held as well as the evidence below:
o If born on or after 1 January 1983
• Both parents' full birth certificates (showing both the child's and parents' details); or both
parents’ naturalisation or registration certificates; and
• Parents’ marriage certificate (this does not apply for those born on or after 1 July 2006)

唔係if different先要?

呢個好似for Britain local applications 架喎

同埋我無交過副署人既passport copy同佢張相,
無俾到老豆老母出世紙同結婚證明
都續到
都係first adult

聽日第一次用bno去日本，有咩要注意
btw以前用過bno去加拿大，啲支那人一見我紅色passport背面立即沖過黎講支那話

拎住個面揚嚟揚去

又要撚班支那狗

死啦好驚
醫生副署人俾medical council reg cert得唔得？

講明係bno申請
你係香港apply緊又唔係香港人, if different先要老豆老母出世紙果d
我諗

利申:成功續左上個月前

咁都好啲

講緊咩

真係收到bc先算

個post快到呢

總之分左類要你比咩文件就盡比

比唔到就寫封formal 信解釋點解比唔到

見咁多人係到順手講埋出世紙呢d文件可以比錢同政府再申請過一張拎黎寄

同埋佢要求你比個d文件冇講明可以copy既話係要比正本

當然你可以試下偷雞只係比copy....但有機會會比要求補交正本

有咩問題hmpo會contact 你架啦

最多叫你補交唔會取消你申請既

上2個post係唔係有個巴打寄左出世紙但hmpo冇比返佢

咁大鑊

佢要我補正本之後都有比返我

b) The British Nationality Hong Kong Act 1997 also provides for the registration of British nationals who would otherwise be stateless and are ordinarily resident in Hong Kong.
c) BNOs can also apply for registration under section 4B of the 1981 Act if they do not have another citizenship or nationality.

放棄中國籍就可以申請入英籍

唔係去入境處填份form就得？

入境處要你有另一個國家國籍先可以cut吧

中共連居英權計劃都唔認

你因為居英權計劃有bc都退唔到

睇返入境處資料，其他正當理由都會考慮，當然任佢話乜係正當理由。

試下就知

又黎一國兩制行之有效

我阿哥有BNO但我屋企人唔記得係我細個有冇幫我申請

試身份證大法囉

因為晚晚周單野我老婆終於肯續BNO
我自己就14年已續

請問可唔可以講多d點試???
我係咪睇漏左d咩???

#1 個doc有...自己睇

sor我見到張咁既圖我冇入條link睇
我以為係d唔知咩野

準備要飛日本了，好期待用bno入境係點

屌 老豆有本野以為係bno
諗住幫佢續
點知寫住British dependent territories
97年過左期
係咪唔洗諗

其實#2 都有同一條link

#3就連網站都有

2個都有講身分證大法

gg

其實冇咩分別既 記得帶埋身分證

如果我申請過 出左護照
但當年無去拎到
咁而家係咪仲申請到

如果因為冇副署而彈回頭
佢會唔會收咗舊嗰本唔俾返我？

你問得出即係有睇漏

準備定香港身份證

首先佢會叫你補副署囉

有頭髮邊個想做癩痢

對唔住我眼盲我蠢我抵死
屌我冇BNO呀

上個月都係去日本幫本bno破處
其實一樣無咩特別，不過入境時見個職員check多次自己份note，個人覺得應該係佢少見bno
仲有退稅時國藉係寫UK(自我感覺良好)
無俾人查過hkid，俾人查個d應該係佢地職員唔熟

首次身分證發出日期係?

你有冇睇過你父母BNO?

可能包埋你架喎

首次係01年 即係我9歲嗰時

我唔知我爸媽有冇BNO
我只係知我阿哥有
同埋我媽媽過左身
如果我媽媽有咁我會唔會有架

我應該填lost定I don’t have British passport before

01咁一定冇啦

屌, 點解我阿哥有但我冇

MAY 姐冇事

英國佬真係好包容
照道理佢應該脫歐留歐兩面不是人先係

可能都諗過真係會冇人肯頂上

兩邊都唔想食豬頭骨
咁拖法都唔係路

當=/=真係，只係方便佢哋行政啫

document有寫

有本垃圾台灣護照 應該都退唔到中國既中國籍
上網睇冇人講過或做過

沒啦，台灣是中國不可分割既一部份。點會退到

今晚有阿仙奴睇

預左，冇人執手尾

錯post

台灣護照都話垃圾？

呢本嘢去美國有免簽喎朋友。

no confidence 真係過佐的話。

分分鐘又要勞煩事頭婆佢老人家搵人頂pm位

之前有版友講過，40幾年前好似出現過一次pm冇人肯認頭，要事頭婆委任一個。

其實冇咁易

British Nationality Hong Kong Act 1997係要求緊接1997年2月4日之前冇其他國籍，所以要證明自己1997年2月4日已經唔係中國籍，但因為中共認為大多數香港華人由始至終都係中國籍，所以係唔可行，除非證明到自己唔係華人。

而BNA1981 section 4B係要求冇喺2009年3月19日之後自行放棄任何國籍，所以就算俾你而家放棄到中國籍都冇用。

其實bno係咪係英國拎到working visa就可以apply bc 咁係咪比起其他國籍已經易左

可以簽到 bc ge T2 working visa 好難批
貴之餘要你公司肯幫你整

佢可能講緊無身份證號碼版台灣護照

張form 話我需要老豆老母結婚證書同出世紙
但係佢地已經離咗婚 消失埋

我本身有本bb 樣BNO 係手
如果唔交成功機會大唔大

寫信解釋試下

又捉左件加人?

[羸到開巷] 內地媒體證實：另一加拿大公民被捕 據報經營北韓交流團 曾與金正恩會面

入境人員冇問我

回程JAL地勤問我show id, 我指嗰幾行字俾佢睇就ok出機票 (次次都想問佢uk唔係有免簽咩，不過見日本妹幾好樣就冇問)

出境人員冇問我

我試過入境,出境同地勤都有問我拎HKID

呢隻皮真係最好睇

免簽都要有回程機票
你香港去日本無回程機票既話都有機會問你

佢個case係已經有回程想出bording pass嗰陣畀counter人問攞HKID

經常發生嘅case

之前ON99 咁寄左證明文件影印本過去 ，收到EMAIL 叫我比番正本佢 。
I write to advise you that it is necessary for you to forward the originals of the following
documents:
 Your birth certificate
 Your parents birth certificates
 Your parents marriage certificate
Please note that we do not accept photocopies, certified photocopies or laminated
documents.
點知我家人死都唔比正本我
我就去金鐘入境OFFICE 申請番個certified copy ，但佢寫明we do not accept photocopies, certified photocopies ，照寄去希望得啦

政府出比你嘅copy無問題
我張出世紙梅菜咁款我都唔敢寄過去
所以都係去入境署攞多張嚟寄

已俾錢，今晚影相，聽日揾副簽，後日寄

出世紙我有正本 佢地肯比我 其他就唔比 再講真係家變

去生死註冊處俾140蚊/張的核證副本係冇問題的。如果唔見佐張正本，呢張嘢效力就係=正本。

同埋係怕人地覺得政府出既copy 都唔可信 你知而家香港政府公信力係零

寄正本出世紙係咪會寄返俾我
如果萬一真係申請唔到（我諗應該唔會，都齊哂文件果d), 佢會唔會都寄返俾我

揾醫生朋友副簽要喺邊個位寫佢係朋友？
定唔洗理？

會
我申請個陣得一張煤氣單係正本
佢都寄比我

冇出錯一定會寄返比你

你出世嗰陣第一次拎嗰張出世紙「正本」其實都係 certified copy 嚟

同埋都係咁話，一係就一開始就寄正本，一係就唔好寄，寄影印本即係搵自己笨

速報下先
無吸到印，我再問之下都話唔洗
佢話因為european passport
咁樣我可以留係意粉幾日

當左你係bc....

點先會問得出呢d問題

我有同佢講我黎自香港同係bno黎

沒記錯的話, "正本"說明的枱頭, 同"核證副本"係有少少分別的.
一出世攞果張"正本", 一世人只會出1次. 如果唔見/損毀佐補領, 佢都只會俾140蚊果張"核證副本"俾你, 點都唔會再出第2次"正本".
等我D document同本bno寄回來後再confirm大家

仲會唔會去其他eu國家？

小心離境同入其他eu 境比io 問你做咩冇印

攞身分證

唔好怪屋企人唔肯俾正本. 其實, 唔俾"正本"俾其他人(包括自己最親的人)先係正常.
特別係出世紙, 身份證, passport (有D國家冇身份證, passport=身份證明文件) 呢幾樣最重要的身份證明文件. 永遠都係自己keep住唔會俾任何人.
其他人要的話, 問政府攞核證副本.

副本都寄返嚟

我就係驚佢唔接受核證副本

我個case 係我on99咁寄左彩色影印 , 唔係寄核證副本

再火車去法國 會否含得撚？

呢層又唔使驚.
佢哋都會知出世紙正本一世人只會出一次.
咁真係唔見/損毀佐正本的人點算? 唔通唔俾佢哋做BNO咩?

自己color photocopy的出世紙HMPO應該唔會接受. 因為冇政府核證過的印.

明天就帶本BNO去日本破處, 可以在入境紙的國籍寫英国(香港)

解釋下冇野既

我印象中自己出世紙寄左正本，父母嗰啲都係自己影印，仲要係黑白
可能出世紙嗰張緊要啲

英国(香港)

依度有無人用過e-express?我諗住用佢地個e system 寄過去但一定要報關，仲要俾海關拆開嚟check 就係因為咁，搞到我想空郵掛號/DHL算數

british

イギリス

直接UK唔洗煩

而家唔駛填國藉喎，剩係要居住地

但海關張form要填國藉

I see，因為同人去，幾條友一張無留意

屌, 睇到篇英文回覆, 又話咩一個兩制有成效, 當我哋香港人狗咁撚

即刻唔撚想續bno

寫過香港国佢照俾入境，自此我就一直寫香港国

終於轉dispatched

我同老母幾年前去仲要填國籍
我用bno，佢用特衰
佢有筆，所以佢幫全家填晒
佢填晒Hong Kong(China)，包括我本bno

最後都過晒，冇問題

7號寄到，好快手

係你太天真啫，一萬個簽名就想政府答啲違背現行政策嘅答案

1. 入境處為確保申請人嘅英國公民身份並非來自BNSS取得，係會出示入籍證書或叫你去Home office 再申請張嘢去證明你嘅國籍來源。

你本嘢係派錯畀你嘅，咁你係唔會有任何證明點樣得到呢個國籍。

2. 按照1981年英國國籍法第4B條，申請人須於2009年3月19日或之前除BNO外嘅其他國籍，呢日之後自願或不自願主動或被動放棄除BNO外嘅其他國籍都唔會可以按呢一條取得英國公民身份。

入境處呢招唔work
去歐洲拎freedom of movement住幾年入籍反而可行

依家英國又唔跟美國玩
成埋「精英」寧願派may姐示弱同歐盟磨
都唔跟trump行強硬
又想痴歐盟，但又要脫歐
真係唔知佢地想點

今個post推得好快

我都係6，定7寄到，剛輕

Miami 揮手

The Government has responded to the petition you signed – “British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.”.

Government responded:

There are no plans to amend the law in this respect.

The Immigration Act 1971 – which commenced on 1 January 1973 – established the principle of right of abode as being central to the ability to enter and live in the UK without restriction. From that time onwards, only a person who has a direct connection with the UK has the right of abode, and all others are subject to the Immigration Rules introduced under that Act. Although Hong Kong was still a colony in 1973, its inhabitants were not given the right of abode under the Immigration Act 1971 and, unless they had another tie – such as existing residence in the UK – they were subject to immigration control. Under the British Nationality Act 1981 persons from Hong Kong became British Dependent Territory citizens (BDTCs) but this did not affect their position regarding immigration status in the UK.

When Hong Kong became a Special Administrative Region of the People’s Republic of China on 1 July 1997, it was no longer possible to retain or acquire BDTC by virtue of a connection with Hong Kong. However, in the ten years immediately prior to the handover persons who would otherwise be BDTCs were eligible to apply for British National (Overseas) BN(O) status. This does not give the holder the ability to reside in the UK – reflecting the position prior to 1997 – but it does give a person the ability to use a British travel document and to be afforded consular protection should they travel outside of the Hong Kong Special Administrative Region or the People’s Republic of China.

Of the varying forms of British nationality, only British citizens and certain British subjects have the right of abode in the UK, reflecting the provisions of the British Nationality Act 1981. BN(O)s, being subject to immigration control, are not treated any differently in terms of the criteria to enter or reside in the UK.

Since the introduction of the British Nationality Act 1981, the only way that anyone can obtain the right of abode in the UK is by becoming a British citizen. Ministers do not have discretion to grant the right of abode outside of legislation, and there are no plans to amend the law to that effect.

In his 2007 Review of Citizenship, Lord Goldsmith recognised that to automatically give BNOs full British citizenship would be a breach of the commitments made between China and the UK in the 1984 Joint Declaration on the future of Hong Kong.

However, BNOs can be registered as British citizens in certain circumstances:
a) If a person lives in the UK for a period of five years, and meets the specified residence requirements, they can apply for registration under section 4(2) of the British Nationality Act 1981. Those applying under this section are not required to demonstrate the knowledge of English and knowledge of Life in the UK requirements.
b) The British Nationality Hong Kong Act 1997 also provides for the registration of British nationals who would otherwise be stateless and are ordinarily resident in Hong Kong.
c) BNOs can also apply for registration under section 4B of the 1981 Act if they do not have another citizenship or nationality.

Further information can be found on the website:

Home Office

Click this link to view the response online:

The Petitions Committee will take a look at this petition and its response. They can press the government for action and gather evidence. If this petition reaches 100,000 signatures, the Committee will consider it for a debate.

The Committee is made up of 11 MPs, from political parties in government and in opposition. It is entirely independent of the Government. Find out more about the Committee:

Thanks,
The Petitions team
UK Government and Parliament

我好想要呀！

吓？ 點樣幾條友一張海關紙呀
成田一個個check袋 同班機個個check喎
鬼佬唔check
前面香港人樣 特衰 開喼望晒黎check
我bno都check背囊伸手入內摸一秒就完(我認我樣衰 )
bno比特衰快

以前去兩次關西空港都冇check
係咪太多人拖金呀 仆街

日本改咗可以一個family一張海關紙好耐
不過唔知樓上係咪同屋企人去啦

至於係唔係好多人拖金
應該真係好撚多
如果唔係日本點會谷到恆嚟捉

年頭去東京gip同背囊都要開黎睇

琴晚係櫃摷到老豆本bno 原來佢97續左
但我張form 老豆passport果度我填左bdtc

係同家人去呀，關西入無check
不過唔知個關員點睇幾本特區夾住本bno

難過cut 有線 真係好貼切

慢慢走，勿亂跑～馬路如虎口～

我係掉番轉

台灣護照有分垃圾版同full version嘅

full version係指有台灣戶籍台灣身分證，即係男嘅要服役呢類真正國民

垃圾版係僑胞護照，冇台灣戶籍身分證，少好多免簽，包括美國

琴晚轉dispatched,到依家仲未有email通知我係咪正常

freedom of movement 都唔係咁容易拎

成日去旅行

會有咩EMAIL通知你?

得SMS
等下

唔係話會有tracking number畀我track份野去到邊?

得SMS架咋....

真係唔知原來可以一張表格全家用
我係獨行

大家覺得對BNO黎講，英國脫歐係利好定利淡？

immigration一人一張
custom就可以一家人用

豬瘟腸呀

豬瘟係check支那豬啫
特衰護照應該仲未比人監視嘅

廁板= CHN = Chinese National = 中国人

兩邊都淡
英國佬根本唔想理我哋班bno

黃金

英國佬依家連英國都唔想理
都唔知個走難同搞爛自己地方再走文化係英國教香港定咩

應該入 application number 就 track 到

輕輕推下 有無人用過 thanks

我都係全部彩色影印 出世紙都係
冇事 定而家嚴左

我仲未收到sms,打個bno application number入dhl都搵唔到wor

Passport 一定要簽名同填緊急聯絡人?

廁板三月到期期,決定唔再續廁板

same

要等佢send tracking number 比你

過境無印，排前面兩條女俾移民官扣留。 真係攞住BNO阿蛇面口好睇好多。

墨西哥入境有印，都算好相隅。 但英文真係唔通

冇關既....上2個月去KIX入境仲要自己一個都唔駛CHECK了

琴日dispatched,到依家仲未有sms,容乜易黎咗香港之後先收到tracking number

可以e貓問佢拎tracking

畀啲耐性啦，一日都未夠

想問有冇巴絲拎bno最近入韓國境免簽個有效期得一個月？
以前bno入用都有90日，但最近呢兩個月得30日
想知係咪好多人都係咁

未夠一個禮拜個post 已經33頁

依兩大支那附屬國，泡、印尼咩都可能發生

bno去英國可唔可以退稅

是咁的 我唔知自己有冇申請過
有咩方法可以知自己有冇得續領？
（定直接比一千蚊試試佢）

93年出世
有皇冠頭出世紙 （established）
老豆係我出世之前係香港永久居民
老母唔係

聽講細個有兒童身分證 就有好大機會續到BNO

利申：唔撚想做中國人 我係香港人

#1

糾察長單野
唔好理佢抵撚死之外,想搵大使館係咁而幫你,發夢啦

吹上去做咩民族仇恨就會大把支那人去幫佢嫁啦

早排仲搵小日本
喪權辱國啊
唔係話打倒小日本亮劍咩,去左邊啊

想問問各位bno 去poland 是咪visa free ukraine係 但呢家brexit 會唔會要visa?

我個本full黎 但都冇用啦

雜種而家話中日友好

未正式Brexit應該無事嘅

有美帝免簽都冇用

我想退出中國既中國籍😂😂😂

用bno 入境英國
出境去歐洲其他地區係咪都要用返bno

8月去唔駛

唔一定
Schengen Area入面先要咁做
（英國唔喺Schengen Area入面）

咁如果嚟緊去英國exchange
出境去schengen area
係咪就有90 日免visa 逗留限期

收到number了,想問問個dhl可唔可以唔係本人簽收

英國有6個月免簽
Schengen area就90 days within any 180 day period

分開計
BNO／CNO都係

共諜幫華為公主轉移視線

如果佢去俄羅斯燒史太林保外滿，我相信大家仆去聲援絕對不是問題

巴打 我都係早一兩日黎問過 今日託人幫手比信用卡
又係同樣情況 搵唔到人副簽 照準備去馬

啱啱 11月尾去完 ，BNO 都係有 90 日免簽。

關於身份證大法當年cut-off date 如下
Source:The Hong Kong (British Nationality) (Amendment) Order 1993
SCHEDULESECOND SCHEDULE
(Refer to Article 4
Timetable for the receipt of applications for the registration of British Dependent Territories citizens as British Nationals (Overseas).
Column 1 Column 2
Year of birth of British Dependent Territories citizen Final date for receipt of applications
1967 to 1971 30th October 1993
1962 to 1966 31st March 1994
1957 to 1961 31st August 1994
1947 to 1956 28th February 1995
Prior to 1947 30th June 1995
1972 to 1976 31st October 1995
1977 to 1981 30th March 1996
1982 to 1986 29th June 1996
1987 to 1991 30th September 1996
1992 to 1995 31st December 1996
1996 31st March 1997
1997 30th September 1997

Thanks

星期一寄
副簽留空

唔該巴打 不過我已經搵到點解我由90日變到得返30日

If you satisfy any of the following conditions, you can travel to or transit through Korea without a visa. You will be able to stay for up to 30 days in Korea.

1) Frequent Visitors : You have entered Korea at least 4 times within the past 2 years, or 10 times in your total travel history. Also, you have never violated Korean laws or overstayed in Korea before.

Source:

點解我8號話收到form，但到今日都未轉dispatched?
係咪代表有野漏左？但佢又無send email俾我，好心急呀

莫非你係慢慢周啲friend?

Wfc
飛機入境嘅話 佢地根本唔知你邊到嚟
加上英國唔係神根 就更加唔洗理

取消中國藉? 移民去美國呢類要你入藉嗰陣,宣誓放棄其他國藉的國家咪得囉

I hereby declare, on oath, that I absolutely and entirely renounce and abjure all allegiance and fidelity to any foreign prince, potentate, state, or sovereignty of whom or which I have heretofore been a subject or citizen; that I will support and defend the Constitution and laws of the United States of America against all enemies, foreign and domestic; that I will bear true faith and allegiance to the same; that I will bear arms on behalf of the United States when required by the law; that I will perform noncombatant service in the Armed Forces of the United States when required by the law; that I will perform work of national importance under civilian direction when required by the law; and that I take this obligation freely without any mental reservation or purpose of evasion; so help me God.

玩得開心啲

媽媽幫我收的

10次嗰個有冇得洗底

利申：一次泡菜都未去過

應該有 因為我咁耐以嚟去咗一定多過10次
以前用廁板入都已經過10次
近呢兩年換咗bno呢幾次先用返bno
所以我估佢淨係由我用bno開始計
睇返的確係2年內第4次開始就變咗1個月免簽

唔關事，你入得外國籍都可以申請退中國籍。

我見上面話副署次選係其他非專業職業嘅英藉人士
我個朋友係BC holder 但只係讀緊書嘅大學生(冇職業)
可唔可以副署？
學生哥點會識到專業人士呀

問下相熟professor啦，有機會好多都有

我都係全職學生
幫過個fd簽過都OK

Dispatch 左 但係 action 又show not available 咁姐係點

當我無問

星期四晚dispatch，仲未收到通知

我發覺就算文件唔齊,有舊底passport寄過去都好快手,
上星四到英國,尋晚就轉咗Dispatched

我今年9月去左釜山，入境獲得兩個入境印：一個90日既印(不過IO吸完之後即刻VOID左)，再吸30日既印

係passport 到void?

有時會 吸錯印之後void返

屌，咁樣同冇左本passport冇分別

咁通常個void會吸返喺個錯印上面
佢周邊吸就真係仆街

用BC / BNO咪無事

我個case係幫父母續bno同埋拆返兩個細路個名出黎。琴日收到其中一個細路既新passport，點知變成咁

入面國籍係寫左BC，但又有寫"The right of abode in Hong Kong"

依家唯有等埋星期一收埋其餘個三本睇下咩情況，再一次過send Email去hmpo

又一單

公務員做嘢咁閪嘅

唔貪心，淨係想普普通通攞返本bno，唉 ，又要再搞過

最慘係要嘥時間搞

Bno變bc唔係應該要開心咩

又黎一單

各位大大，我琴日已經轉status做dispatched，個時間就係下面:

4/12: Speedpost 寄文件
7/12: HMPO收到文件
10/12: 轉status做declaration form received
14/12: 轉status做dispatched

寄去文件有:
1) Declaration form
2) 副簽文件
3) 相兩張(一張有副簽)
4) 彩色影印身份證，特區護照
5) 正本BNO，emergence BNO，特區護照
6) 正本出世紙(自己)
7) 地址證明

其實我都驚會有阻滯因為幾年為拎emergence BNO而去apply過一次，但最後冇寄文件過去，再加上無俾父母出世紙同結婚證書。我都以為冇咁快完成，但呢家只係等收件。

Brexit前清eu簿皮

最後請report 下佢係唔係收左你本emergency passport

試下囉，可能得呢

收到短訊通知？

尋晚搵返本回港証 硬皮

點解你地可以咁快架？
我都係咁上下日子declaration form received
唔通因為我張form印錯做雙面影印？

聽日英國國會係未有個關於將bno納入與bc一樣既監察同執法範圍既法案要表決

唔係，上佢個網就check到，佢之前應該俾左個user name你
Btw，應該聽日先收到DHL個SMS

可能係唔同人handle，唔駛咁擔心

又黎

啫係嗰條友未俾人炒

可能唔只一條友做錯呢

TVB信用卡果位女士好似用BNO

分分鐘續bno都係為左儲分

我係remark個欄寫左4 5句到

有無人試過係manchester比IO彈landing card
睇完封面、observation都堅持唔洗印，唔問問題

Bno續期時可以用信用卡簽賬，仲係網上外幣簽帳，積分又多D

應該好似美國見官咁
唔問就唔好提

同問

有冇巴打係冇副簽同本bno仲係bb仔相嘅情況下申請到bno?

冇
可以申請特區護照

直接申請廁板

今次星期日檔案中有個人好似用BNO 做check-in

BB仔相未必得
我2010年renew果陣係小朋友相就OKAY

佢兩邊擺，當佢去印度時就轉咗用特區。

邊本passport有積分就用邊本

印度VISA特衰平BNO好多

索性全部變BC啦，嘛q煩

似係想收我地Tax...完全唔覺得英國佬有咁好死...

去印度出trip？

BNO個權利同BC睇齊嘅話我又唔介意

如果可以選擇交稅比英國定港共,我一定射落海都唔交比港共

2邊我都唔想交 想去德法/澳加...

交曬兩邊就有你份

英國同香港都係睇你住邊收稅

唔似美國世界稅

遺產税呢？

你連住都唔係個邊點報?

thx 愛你

認真

我係香港嘅嘢英國唔問
香港都唔會問我英國嘅嘢

當然之後有銀行資料互通嘅機制就難講啲

原來用錢就可以買起人格 係印度出意外唔好喊

咁你咪用特區衰

睇齊既話真係俾錢去做狗又點話

終於拎左本新護照 但係D證明文件未寄返比我

冇居留權嘅話大條道理去搵搞佢啦
香港三百萬人一夜之間要交稅畀一個冇權住嘅地方，連稅務號碼都冇
關乎錢嘅嘢就唔同講法

有冇巴打熟居英權
想申請返BC

地勤 ≠ immigration

都係填表交嘢同send你張 nationality act registration form

呀爸 呀媽 都拎咗BC passport
我就一直都用緊中國護照

都唔太搵到居英權點apply BC passport

應該填咩form?
Form T?

其實係好似BNO咁拎就得?
BNO同BC好似都係同一個地方申請

半年前去領事館問，白去
叫我自己睇
就係搞唔掂先走去問

首先睇你係經咩條件做 BC
1. 跟父/母一齊經 BNSS section 1(4) register
- 你一定要喺父母申請之前出世
- 你自己會有張獨立嘅 BNSS registration certificate
> 申請時用自己嗰份證書

2. 經父/母世系
- 你一定要喺父母申請 BNSS 成功後出世
- 父/母其中一人 or both 係 BNSS 主申請人，為 BC otherwise than by descent (即係跟 BNSS section 1(4) 以外，證書上應該有寫係跟邊個 section)
- 你嘅出世紙有父母名
- 父母有結婚證書
> 申請時寄 BNSS 主申請人嘅證書 + 父母結婚證書 + 你嘅出世紙

用緊電話覆冇 check 過資料，有錯請指

有無人試過用bno去支那？
親戚有急事，冇得揀唔去，但係回支證過咗期好耐

冇，中國唔認bno，除非bc。你都係申請返特快補領

肯定唔得？

有樣嘢必須糾正嘅係：

有BNO不等於有香港居留權。

至於點解，就問下臨立會做過啲咩好事啦

你咪試下囉

又或者其實人地想慢慢幫你正名，但你唔識趣呢

答錯，bno可以去深圳的

有巴打拎bno去西九高鐵站申請過一次性入境深圳邊境旅遊簽證。香港西九龍站搭車直接去深圳北。

我搵搵個link 比你

搵到，係個圖

上面比左圖你。祝你好運。但留意得5日可以停留。

另一個方法就係去做緊急一次證，期限耐d，但過期太耐唔ok。

兩個方法都係貴，所以你睇邊種方便。

用emergency passport申chinese visa可唔可行？

first passport lor

諗番起高登有人用BNO搭高鐵去深圳

1號寄，啱啱今日收到

是 。 我地就好似係遠房親戚既孤兒。我相信全英國只有彭定康係想理下我地

尾頁個label
係撕走面層塊紙？ 底層舊膠唔可以撕？
利申： 兩層撕晒

如果我係透過老豆獲取BC (by descent)，
我需要放棄中國護照
定可以同時擁有？
因為呀媽有宣誓放棄中國籍入英籍

利申居英權
- 父親（公務員）：BC otherwise than descent
- 母親：BC by descent

簽好晒聽日寄

都撕走咗啦

塊膠有咩用

清想問係咪剩係可以去深圳

同時擁有, 英國唔會理你

咩叫中國護照? 你係講特區定大陸護照?

你by descent 有無cert?

係咪冇打*嘅(父母資料)唔填都冇問題？

睇完doc好似都唔見有講

中共要屈俾你嘅中國國籍，唔會理你出世自動有英籍
除非你主動向香港入境處申報國籍變更，否則你依然會被「首先是中國公民」

> 呀媽有宣誓放棄中國籍入英籍

唔信，入英籍係唔使放棄任何其他國籍 (英國容許雙重國籍)，而中共係唔承認經 BNSS 取得嘅英籍
就算真係當年拎到證書呀乜都好，auntie 好大機會仲係會被屈做中國人

我唔知自己有冇cert
問呀爸，佢又唔清楚

其實BNSS都有辦法退中國籍，因為國籍法解釋係寫:

任何在香港的中國公民，因英國政府的「居英權計劃」而獲得的英國公民身份，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。

所以只要個人唔再係「在香港」，理論上係可以退中國籍。

係理論上佢唔畀就唔畀
支共呀，講條文

其實根據國籍法第十條「定居在外國的」已經可以退中國籍。

所以攞BNSS嘅BC去英國或EU住就已經符合。

係海外領使館做嘅退籍申請好似係寄返俾特區政府處理 所以....

反而係根據中国國籍法BNSS有冇得因爲歸英定居而退籍
「中 國 公 民 具 有 下 列 條 件 之 一 的 ， 可 以 經 申 請 批 准 退 出 中 國 國 籍 ：
外 國 人 的 近 親 屬 ；
定 居 在 外 國 的 ；
有 其 他 正 當 理 由 。」

By law, 係。

不過有巴打由深圳坐車去第度，理論上你深圳坐車去廣州冇人check你簽證嘅。

佢係唔承認BNSS係英國籍添呀
退乜鬼中國籍
佢會用個咩「避免無國籍」嗰個原因嚟ban你

試下去中國駐英大使館搞搞去

明明兩個細路一齊收通知，一齊寄補交文件，同一個姐姐幫我地整，但都可以其中一本整左本bc出黎

btw終於都收齊晒，好感動，完成左係我個to do list五年既事。點都要係度衷心多謝有份整google doc既咁多位，同埋呢個post入面所有既巴絲打

呢本野真係好好J

係係印品邊出事啦

要聽朝先開到新post

名有咩提議？

Bno免簽證國家將多於特區護照

全港一齊多謝晚晚舟

熱烈恭賀袁木拉柴

震驚全港三百萬人，前助理保安司嚇尿了，不續期還是人嗎

震驚！英國人可有多於一本有效護照！！！

快1001了

咁快嘅
1000